難過到底應該係形容詞定動詞？

人生真係好難過

adverb

我好難過
我好快樂

關關難過關關過

過節 (牙齒印)
過節 (真•過節)

形容詞嘅難過係形容人嘅情緒好低落
動詞嘅難過係指某個關卡存在挑戰
咁好明顯動詞啦

你個情況
難係形容詞 過係動詞

話說琴日搭小巴，架車十五個位比人坐著，最後一個位係雙人位嘅窗邊位。跟住下一個站有個男人上車，拎住幾袋餸，佢望住個窗邊位唔想入去，跟住就望住坐喺走廊位嘅男仔，示意叫佢坐入去。但個男仔唔想坐入去，又望住個男人，雙方對望幾秒，個氣氛都幾恐怖。

跟住男人開聲：「我好快樂。」我心諗：「你無嘢呀？個男仔唔肯坐入去，你快咩樂？」個男仔只係望住個男人，無反應。男人又出聲：「我好難過。」我心諗：「你都黐線，又快樂又難過，你唔係想扮精神病嚇佢坐入去呀？」跟住個男仔又真係坐入去。